**4056. – Avena orientalis** Schreber. – //Avoine de Hongrie//. – Voisin du précédent. Plante annuelle de 50 cm à 1 m. 50, dressée, glabre ou pubescente à la base ; panicule allongée, étroite, contractée, dense et unilatérale, à rameaux courts ; épillets longs d'environ 25 mm à //2 fleurs, l'inférieure subsessile, toutes deux aristées ou la supérieure mutique ; axe glabre ; //glumes peu inégales, dépassant les fleurs ; //glumelle inférieure coriace, bidentée, à arête dorsale droite ou arquée-flexueuse, non tordue inférieurement.//
Cultivé çà et là avec le précédent, rarement seul. Patrie inconnue. = Juin-août.